ARK契媽封神言之過早

ARKK從2014年10月設立，到2020年3月，大部分時間跑輸Nasdaq100指數，最終也沒有跑贏，甚至略微跑輸，尤其在今年 1季度大幅跑輸。 其6年多的alpha全部集中在今年2-4季度釋放，這裡面有很多的偶然性和宏觀因素：

1. 疫情加大了宏觀金融風險，甚至比次債危機更惡劣，所以導致美聯儲為首的全球央行瘋狂放水。零利率和負利率盛行，導致資金對成長股和中小盤股的追捧。

2. 疫情導致各國封城，舊經濟受重挫，加速科技互聯網發展。

3. ARKK的選股實際很少在Nasdaq100指數，尤其在2020年以前，市值也顯著偏小。今年2季度起，市場對成長股，中小盤股和科技股高度追捧，尤其4季度，二三線科技股明顯跑贏王者FANG。ARKK和中小盤成長股有明顯的正相關性。 這也得益於低利率催化了市場參與者的風險偏好。

4. AUM擴張+散戶跟踪→反身效應：ARK由於今年的超群業績，導致資金流入不斷加速，形成了正反饋效果 —— 後入的資金推動持倉進入正反饋。 另外，由於ARK的基金持倉透明公佈，吸引了眾多散戶跟風，又加強了正反饋。

綜上，ARK的持倉在今年很大程度上享受了偶發的疫情催動的央行的流動性盛宴。 好事者急著拜神，未免操之過急，至少應該在觀察下一個央行收縮流動性的周期再下結論。

樓主睇你track history都幾燈喎

失蹤的2017年？

夠膽開put

連登暫時有人吹唱淡有人唱好
我清左倉先
等冇人提先入返

睇下18年，只想講Ark係高風險高回報投資型
無任何睇淡Ark意思

高風險高回報贊成，我自己都係配置10% arkk 20%qqq
不過arkk唔係樓主所講:
ARKK從2014年10月設立，到2020年3月，大部分時間跑輸Nasdaq100指數，最終也沒有跑贏，甚至略微跑輸，尤其在今年 1季度大幅跑輸。 其6年多的alpha全部集中在今年2-4季度釋放

Arkk係跑贏nasdaq100 ，亦收2017年都貢獻好多並唔係只有今年三月後

最後都係廢老笑到最後

笑左50年

麵咪媽就話燈姐
我有幾燈呀

ARKK跌1.8%

3%了

其實契媽都已經64歲 冇幾多年可以玩

巴佬幾多歲？

有幾多個人可以做到八九十歲啊

香港男性平均83 女性89 (上年86)

目前美國男生預期壽命為76歲2個月，女性81歲1個月。話埋人口老化 契媽仲有成20年

死亡年齡=退休年齡？
你都唔忍心你契媽做到死個日啦

佢唔做會被人屌八婆臭雞泳將90幾仲游緊水

龍市好多股神

一早all in 契媽 點跌都係面果浸
下個月再鞭